# group_project_5_front_end_tetsing

## Instructions

Новая команда и новый групповой проект! Распределяйте задачи в команде так, чтобы добиться максимальной эффективности. Тимлида также должен отслеживать процесс выполнения заданий.

Напоминаем, что все созданные отчёты и файлы вам нужно будет загрузить в папку `src/` в корне проекта (обязательно в ветку _develop_).

<h3 id="задание-1-mpa-spa-pwa">Задание №1. MPA, SPA, PWA</h3>

MPA, SPA, PWA... Кажется, мы совсем запутались в этих аббревиатурах... Сможете нам помочь? У нас возникло много-много вопросов 😔.

Создайте файл `exercise1.md`, в котором:
- расшифруйте три аббревиатуры: MPA, SPA и PWA, дайте этим терминам определения и опишите их различия, недостатки и преимущества;
- приведите по 3 различных примера к каждому термину (с ссылками на реальные приложения);
- ответьте на вопросы:
    - Зачем вообще нужны PWA? Почему нельзя ограничиться SPA или MPA?
    - Какие технологии используются для реализации PWA?
    - Как можно понять (и можно ли), что перед нами PWA, а не другие виды приложений?
    - Чем отличается между собой тестирование SPA и MPA?
    - Как тестировать PWA?

<h3 id="задание-2-архитектура">Задание №2. Архитектура</h3>

Создайте файл `exercise2.md`, в котором дайте ответы на следующие вопросы:
- Какие существуют уровни веб-приложения?
- За что отвечает каждый из них?
- Что такое монолитная и микросервисная архитектуры веб-приложения?
- Каковы различия между монолитом и микросервисами?
- Почему не все приложения построены на микросервисной архитектуре?
- Каковы особенности тестирования монолитных и микросервисных веб-приложений?

<h3 id="задание-3-xpath">Задание №3. XML, HTML и XPath</h3>

Создайте файл `exercise3.1.md`, в него добавьте ответы на вопросы:
- Что такое язык разметки?
- Какие вы знаете языки разметки? Опишите каждый из них.
- Что такое XML?
- Что такое теги, атрибуты и элементы в XML?
- Чем XML отличается от HTML?
- Что такое DTD? Расшифруйте и приведите примеры использования в различных документах.
- Из чего состоит HTML-документ?

А теперь перейдите на сайт [СберСтрахования](https://online.sber.insure/store/propertyins/). Ознакомьтесь с основным функционалом приложения. Создайте файл `exercise3.2.md`, в котором опишите XPath'ы на первых двух страницах ("1. Выбор полиса" и "2. Оформление")  для:
- Каждой кнопки;
- Каждого поля для ввода текста;
- Каждого чекбокса;
- Каждого датапикера;
- Логотипа "СБЕР СТРАХОВАНИЕ";
- Слайдера в блоке выбора суммы;
- Хедера "Что будет застраховано?";
- Текстовых блоков: "Мебель, техника и ваши вещи", "Падение летательных аппаратов и их частей";
- Каждой колонки в списка, который находится под хедером "Страховая защита включенная в программу".

_P.S.: XPath'ы нужно писать для каждого элемента отдельно_

Далее при помощи вкладки `Elements` отредактируйте какой-либо атрибут трех любых элементов на странице (шрифт, цвет, расположение, прочее — на усмотрение команды). Сделайте скрины этих элементов до и после редактирования, присвойте им названия: `1-before.png` — до, `1-after.png` — после (в итоге получится 6 скринов).

<h3 id="задание-4-ui-тестирование">Задание №4. UI-тестирование</h3>

Ознакомьтесь с технологией проведения UI-тестирования. В TestIT создайте общее рабочее пространство, в нём создайте проект и назовите его "СберСтрахование". Добавьте тест-кейсы, которые позволяют провести полное ручное UI-тестирование двух страниц [СберСтрахования](https://online.sber.insure/store/propertyins/): "1. Выбор полиса" и "2. Оформление". 

После выполнения задания выгрузите полученные тест-кейсы в формате xlsx, назовите файл `exercise4.1.xlsx` и загрузите его в папку `/src`.

Добавьте в созданное рабочее пространство новый проект. Теперь вам необходимо создать тест-кейсы, которые позволят провести полное ручное UI-тестирование официального сайта [TestIT](https://testit.software/) (проверять нужно только главную страницу и два первых раздела: "О продукте" и "Цена", включая подразделы, но не затрагивая поддомены и другие сайты). Файл с выгруженными тест-кейсами назовите `exercise4.2.xlsx` и загрузите его во всю ту же папку `/src`!

<h3 id="double-check">Double-check</h3>

Перед загрузкой выполненного проекта в репозиторий перепроверьте наличие всех необходимых файлов, которые требовалось создать во время его выполнения:

```
exercise1.md
exercise2.md
exercise3.1.md
exercise3.2.md
1-before.png
1-after.png
2-before.png
2-after.png
3-before.png
3-after.png
exercise4.1.xlsx
exercise4.2.xlsx